加拿大警告：用阿里巴巴加速服務上網課有安全風險

加拿大一些大學為了方便海外學生可以順利上網課，因此使用中國科技公司阿里巴巴推出的 「全球加速」公共網絡加速服務，讓身處偏遠地區的學生可以不受網速影響而順利透過Zoom平台上課。但加拿大情報局認為，使用阿里巴巴的設備有安全疑慮，因為這會讓中國情報部門可通過該服務進行相關監視活動。

情報局去年秋天曾與加拿大大學信息官理事會（Canadian University Council of Chief Information Officers）開會說明，其中可能存在的隱患。該理事會證實，收到情報局的提醒，但不願透露全國有多少大學涉及使用阿里巴巴的服務。

滑鐵盧大學就有採用阿里巴巴的全球加速服務來支援Zoom授課，政治學副教授麥克法蘭（Emmett MacFarlane）擔心，中國當局有機會監控學生在網路上的討論。但身為教師，他不可能因此調整授課內容或避談某些話題。校方則稱，「整個網絡流量服務都通過端到端加密得到保護」 。阿里巴巴也表示，「公司沒有權限進入學生帳戶或學校所傳送的信息。」

就讀西門菲沙大學的中國留學生林風表示，他主攻機械專業，不太涉及敏感內容，自己不會太擔心，但的確有其他學生會對在網路上的課程討論有顧慮：「我的一些朋友修讀政治、法律的課程，這些人文的東西會討論到中國方面的敏感事件。大家都會很謹慎，之前Zoom就發生過將資料傳給中國當局的事件，會怕自己的言論引發什麼後果。」

月

ban佢

所有學術資料再見

又跌